台灣退休夫婦香港轉機外遊染病

台灣中央流行疫情指揮中心今晚公佈，當地新增3宗境外移入的武漢肺炎病例。其中首兩宗病例，分別為北部一對50多歲夫婦，兩人在上月22日與另2名家人一同自香港轉機至意大利旅遊，本月1日自香港轉機返回台灣，隨後出現不適症狀後被確診；另一宗病例則懷疑是在澳門旅遊期間染病。

據悉，被確診的一對夫婦，分別於上月26日及28日出現咳嗽情況，其中丈夫外遊回台時有發燒症狀，當日到診所就醫診斷為感冒，因症狀未改善，因此於2月4日再次就醫，經檢查後作出通報。

至於其妻，入境時並無發燒症狀，本月3日就醫時診斷為一般感冒，因其丈夫已於4日通報，因此院方建議其一併採檢通報，經檢驗兩人均確診感染新冠狀病毒，目前住院隔離中；其同行家人，目前均無疑似症狀。

而第3宗病例為南部一名40多歲女子，上月21日至24日與另3名家人一同到澳門旅遊，至本月1日出現發燒、寒顫、喉嚨痛、流鼻水、走路喘氣等症狀，3日就醫時經檢查因不符通報條件後回家，但因症狀持續，該名女子於昨日再次就醫收治負壓隔離病房並採檢，經檢驗確診。目前，女子的病情穩定，持續治療中。

指揮中心指揮官陳時中表示，根據專家研判，頭兩宗確診病例應是在香港轉機時被感染，因為機上大陸乘客相當多，在飛機上被感染的機會最高。至於第3宗病例，陳時中則說，從潛伏期時間來看，應該是在澳門受到感染，也認定是境外感染。

source：

香港變疫埠

搭飛機真係中硬咁濟

香港唔封關
全世界封香港關

依單關唔關香港事兩睇
係意大利班機撞正你同個武漢中招人位附近
真係邊間航空公司事姐

飛機&機場而家其實已經係最高危地方

22號武漢未封關，班生化武器可以周圍走
應該係嗰陣中招

oh shit

如果佢係香港中招
個架機都好大獲wor
似坐cx